{
    "question": "Bagaimana sejarah kerajaan buleleng dan dinasti marwadewa di bali ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "&gt;\u00a0Kerajaan Buleleng<span>\u00a0adalah suatu kerajaan di\u00a0</span>Bali<span>\u00a0bagian utara yang didirikan sekitar pertengahan\u00a0</span>abad ke-17<span>\u00a0dan jatuh ke tangan\u00a0</span>Belanda<span>pada tahun\u00a0</span>1849<span>. Kerajaan ini dibangun oleh\u00a0</span>I Gusti Anglurah Panji Sakti<span>\u00a0dari\u00a0</span>Wangsa Kepakisan<span>\u00a0dengan cara menyatukan seluruh wilayah wilayah Bali Utara yang sebelumnya dikenal dengan nama\u00a0</span>Den Bukit<span>.<br><br>&gt;\u00a0</span><span>Dinasti\u00a0</span>(Wangsa)<span>\u00a0Warmadewa adalah para\u00a0</span>raja - raja dan penguasa Bali Kuno<span>\u00a0yang memerintah pada tahun 804 - 1265 saka sebagaimana disebutkan dalam sumber kutipan\u00a0</span>Purana Bali Dwipa<span>, yang kisah awal dan berakhirnya dinasti warmadewa ini dalam sejarah</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Dinasti (Wangsa) Warmadewa adalah para raja - raja dan penguasa Bali Kuno yang memerintah pada tahun 804 - 1265 saka sebagaimana disebutkan dalam sumber kutipan Purana Bali Dwipa, yang kisah awal dan berakhirnya dinasti warmadewa ini dalam sejarah singkatnya disebutkan sebagai berikut,\n\n    Tersebutlah pada tahun 804 saka, Bali mengalami kehancuran di bawah Mayadanawa dan setelah matinya Mayadanawa bertahtalah seorang raja bernama Sri Kesari Warmadewa di Bali.\n    Ketika Sri Tapolung yang bergelar Bhatara Asta Asura Ratna Bumi Banten menjadi raja di Bali dibantu oleh para Senapati, dengan patih utama seperti Ki Pasung Grigis, Ki Kebo Iwa / Waruya, putra Ki Karang Buncing dll. \n        Pada masa itu datanglah ekspedisi kerajaan Majapahit yang dipimpin langsung oleh Gajah Mada dan Arya Damar dan para Arya yang lainnya. \n        Terjadilah pertempuran antara pasukan Bali dan Majapahit yang sangat dahsyat dimana saat itu Dinasti Warmadewa mengalami kekalahan.\n\nBeberapa peninggalan sejarah Dinasti Warmadewa disebutkan sebagai berikut :\n\n    Pura Tirta Empul di daerah Tampaksiring Bali.\n    Pura Penegil Dharma, di Kubutambahan Buleleng\n    dll",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-sikapmu-terhadap-daerah-daerah-yang-ingin-memisahkan-di-246",
            "question": "Bagaimana sikapmu terhadap daerah-daerah yang ingin memisahkan diri dari NKRI ? , jawab dengan rinci",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sikap gue gimana gatau ya.\u00a0kalo ada provinsi yang pengen memisahkan diri dari NKRI, artinya kita bangsa indonesia belum bisa menjaga kesatuan &amp; persatuan NKRI. pemerintah pun harus memikirkan cara bagaimana provinsi tersebut tetap menjadi bagian dari NKRI.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. Tentunya daerah tersebut mempunyai alasan yg tepat mengapa ingin memisahkan diri dari NKRI. Dan tentunya kita yg masih berada di\u00a0dalam Negara Kesatuan Republik Indonesia ini, tidak berhak memberikan komentar yg negatif dulu tentang daerah yg ingin memisahkan diri tersebut.<br>b. Masing-masih daerah punya berbagai ragam alasan mengapa harus sampai memisahkan diri dari NKRI ini. Dan tentunya, pendapat atau alasan yg mereka ajukan kepada Negara Kesatuan ini, masih layak diperbincangkan bagaimana langkah selanjutnya yang harus diambil. Tidak mesti terburu-buru memberikan komentar yg negatif kepada daerah yg ingin memisahkan diri dari NKRI ini.<br>c. Tentu saja sebuah permasalahan, pasti ada jalan keluarnya. Selagi ada kesempatan mendengarkan, marilah mendengarkan alasan daerah-daerah ini mengapa sampai ingin memisahkan diri dari NKRI.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-peran-laut-pada-saat-ini-bagi-negara-indon-371",
            "question": "Apa pendapatmu tentang peran laut pada saat ini bagi negara indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peran positif adalah merupakan mata pencaharian orang pantai dan petani garam<br><br>Peran negatif adalah miningkatkan resiko terjadinya sunami<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "meningkatkan ekonomi negara karena 3/4 bangsa Indonesia lautan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-masyarakat-majapahit-ketika-hayam-wuruk-memeri-848",
            "question": "Jelaskan kehidupan masyarakat Majapahit ketika Hayam Wuruk memerintah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "makmur dan sejahtera karena Hayam Waruk merupakan pemimpin baik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lembaga-pemerintahan-majapahit-adalah-661",
            "question": "Lembaga pemerintahan majapahit adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari yang saya tahu ...<br>\u00a0Terdapa 3 lembaga pemerintah tingkat atas :<br>a. Sapta prabu ( dewan raja) : mengurusi keluarga raja, pergantian mahkota,\u00a0 dan urusan yang berkaitan dengan kebijaksanaan negara.<br>b. Dewan menteri besar menerima perintah raja\u00a0 : mengapalai urusan tata negara merangkap angkatan perang dan kejaksaan<br>c. Dewan menteri kecil\u00a0 : melaksanakan kebijaksanaan raja.<br>Di tingkat daerah dikepalai seorang bupati disebut mancanegara<br>di tingkat desa dikepalai kepala desa<br>- raja dibantu oleh raja raja daerah (Paduka Bhatara).<br>- Raja dibantu oleh 3 menteri yaotu I Hino, I au dan I Sirikan. Dengan kedudukan paling tinggi yaitu menteri I Hino<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-dikenal-raja-kubu-dan-apa-perannya-di-kerajaan-pontian-740",
            "question": "Siapa yang dikenal raja kubu dan apa perannya di kerajaan pontianak \r\n?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Syarif Muhammad<span>\u00a0(</span>1795<span>\u00a0\u2013\u00a0</span>1829<span>) ibni al-Marhum Syarif Idrus al-Idrus, Yang di-Pertuan Besar Kubu. Menggantikan Ayahandanya yang meninggal dunia pada\u00a0</span>1795. Menerima perlindungan dariBelanda<span>\u00a0saat ia menyetujui kontrak perjanjian dengan Pemerintah NEI (Hindia Belanda),\u00a0</span>4 Juni\u00a01823<span>. Ia meninggal pada\u00a0</span>7 Juni\u00a01829<span>, memiliki keturunan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-jenis-mata-uang-yang-dinyatakan-sebagai-alat-tembayara-986",
            "question": "sebutkan 3 jenis mata uang yang dinyatakan sebagai alat tembayaran yang sah di wilayah RI pada awal kemerdekaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas X<br>Sejarah<br>Inflasi Awal Kemerdekaan<br><br>Mata uang yang dianggap sebagai alat pembayaran yang sah di wilayah NRI adalah:<br>1. Mata uang pendudukan Jepang\u00a0<br>2. Mata uang pemerintah Hindia Belanda<br>3. Mata uang De Javasche Bank<br><br><strong>Penjabaran<br></strong><em></em>Sudah sejak lama masyarakat nusantara memiliki kebiasaan menggunakan mata uang dari negeri luar. pada masa majapahit, di nusantara banyak beredar uang asing dari cina. ketika islam datang, juga eropa dan jepang. maka saat masa transisi, yakni awal kemerdekaan, pemerintah indonesia memberlakukan ketiga mata uang di atas sebelum akhirnya menetapkan rupiah sebagai mata uang resmi NRI. Walaupun keberadaan ketiga mata uang tersebut berakibat inflasi yang tinggi, namun pemerintah harus memertimbangkan transisi dari jepang ke Indonesia serta di barengi kedatanga sekutu. Dalam hal itu, Belanda sendiri sengaja melakukan praktir peredaran mata uang guna melemahkan ekonomi Indonesia.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusantara-563",
            "question": "Bagaimana gajah mada dapat menyatukan wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan mnyatakan bahwa ia tidak akan memakan palapa sebelum berhasil menyatukan nusantara (sumpah palapa); memperkuat pertahanan majapahit, memperkuat kekuatan angkatan perang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gajahmada menyatukan \u00a0wilayah nusantara dengan armada laut yg kuat \u00a0dan melakui sosialisasi dengan masyarakat sekitar utk perhatian rakyat sekitar.<br>dan pada gajahmada yg memimpin patih majapahit berada pada puncak kejayaan :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1buatlah-denah-dan-peta-tentang-proses-kedatangan-islam-di-indon-191",
            "question": "1.buatlah denah dan peta tentang proses kedatangan Islam di Indonesia! 2.di lingkungan masyarakat di Indonesia terutama di pedesaan masih sering ada kegiatan kenduri atau selamatan untuk suatu kegiatan, peristiwa atau peringatan kejadian tertentu yang disertai dengan doa-doa secara Islam, sementara kalau dilihat asal usulnya di ajaran Islam tidak ada. mengapa dan bagaimana pendapat anda? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><br><span>Teori Gujarat,\u00a0Teori yang dipelopori oleh Snouck Hurgronje ini menyatakan bahwa agama Islam baru masuk ke Nusantara pada abad ke-13 Masehi yang dibawa oleh para pedagang dari Kambay (Gujarat), India.<br>Teori Persia, Teori ini dipelopori oleh P.A Husein Hidayat. Teori Persia ini menyatakan bahwa agama Islam dibawa oleh para pedagang dari Persia (sekarang Iran) karena adanya beberapa kesamaan antara kebudayaan masyarakat Islam Indonesia dengan Persia.b. karena pada awal masuknya ajaran islam ke indonesia melalui perpaduan budaya antara budaya lokal dan arab. menurut saya hal tersebut sebenarnya hanya untuk melestarikan budaya lokal hasil percampuran antara budaya arab dan lokal untuk menghormati tradisi kekeluargaan.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-masuknya-agama-hindu-dalam-masyarakat-indonesia-maka-sist-972",
            "question": "Dengan masuknya agama Hindu dalam masyarakat Indonesia, maka sistem pemerintahannya menjadi bersifat ....    a. Demokratis\r\nb. Absolut\r\nc. Egaliter\r\nd. Monarki\r\ne. Feodalistik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Dengan masuknya agama Hindu dalam masyarakat Indonesia, maka sistem pemerintahannya menjadi bersifat ....</p><p>d. Monarki</p><p><strong>Pembahasan</strong>:</p><p>Seiring dengan masuknya agama Hindu ke Indonesia, juga terjadi masuknya pengaruh peradaban dan kebudayaan India. Salah satu pengaruh ini adalah dalam sistem pemerintahan.</p><p>Sebelum masuknya pengaruh India, pemerintahan di Indonesia berbentuk kesukuan, dengan kepala suku yang memerintah hanya pada wilayahnya sendiri.</p><p>Setelah masuknya sistem pemerintahan yang dipengaruhi oleh buaya India, mulai berkembang sistem pemerintahan <strong>monarki (kerajaan), </strong>yang memerintah pada wilayah yang lebih luas.</p><p>Dalam sistem pemerintahan monarki ini, raja dianggap sebagai pemimpin tertinggi, yang dihormati dan ditaati. Para raja juga dianggap sebagai titisan para dewa dalam agama Hindu, dan mendapat legitimasi dari upacara-upacara keagamaan.</p><p>Kerajaan bercorak Hindu yang berdiri di Indonesia misalnya adalah:</p><ol><li><strong>Kerajaan Kutai </strong>di Kalimantan Timur, yang berdiri sekitar abad 4 M. Raja Kutai yang terkenal adalah Raja Mulawarman dan Aswawarman.</li><li><strong>Kerajaan Tarumanegara </strong>di pulau Jawa bagian barat, yang berdiri sekitar abad 4-7 M. Raja Tarumanegara yang terkenal adalah raja Purnawarman. Peninggalan Tarumanegara termasuk beberapa prasasti seperti prasasti Ciaruteun dan Batutulis.</li><li><strong>Kerajaan Mataram </strong>di Jawa bagian tengah dan timur, berdiri dari abad 8-11 M. Peninggalan kerajan ini yang terkenal adalah Candi Prambanan dan Borobudur.</li></ol><p><strong>Pelajari lebih lanjut:</strong></p><p>1. Mengapa pengaruh Hindu Budha mudah diterima oleh masyarakat Indonesia?</p><p>https://brainly.co.id/tugas/22346073</p><p>2. Persamaan dan Perbedaan antara kerajaan Kutai, Tarumanegara dan Sriwijaya</p><p>https://brainly.co.id/tugas/22680071</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 </strong></p><p><strong>Kode: 10.3.4 </strong></p><p><strong>Kelas: X \u00a0 </strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS / Sejarah \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Indonesia Zaman Hindu dan Buddha </strong></p><p><strong>Kata kunci: Kerajaan Kutai, Tarumanegara dan Mataram</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-beberapa-kerajaan-islam-yang-ada-di-pulau-papuabeserta-212",
            "question": "Sebutkan beberapa kerajaan islam yang ada di pulau Papua,beserta penjelasannya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerajaan-kerajaan Islam di Papua, berdasarkan bukti sejarah yakni: (1) Kerajaan Waigeo (2) Kerajaan Misool (3) Kerajaan Salawati (4) Kerajaan Sailolof (5) Kerajaan Fatagar (6) Kerajaan Rumbati (terdiri dari Kerajaan Atiati, Sekar, Patipi, Arguni, dan Wertuar) (7) Kerajaan Kowiai (Namatota) (8). Kerajaan Aiduma (9) Kerajaan Kaimana.</p><p></p><p><strong>Penjelasan :</strong></p><p>Perkembangan Islam dan kerajaannya di Papua berawal dari kerjasama perdagangan, Papua yang letaknya strategis dan kaya akan sumber daya alam menjadi magnet bagi bangsa luar untuk berdagang di Papua. Melalui interaksi itulah Islam berkembang pesat sehingga banyak kerajaan-kerajaan Islam bermunculan di tanah Papua. \u00a0</p><p>Proses Islamisasi di tanah Papua, dimulai dari daerah pesisir barat pada pertengahan abad ke-15, dipengaruhi oleh kerajaan-kerajaan Islam di Maluku (Bacan, Ternate dan Tidore). Hal ini didukung karena faktor letaknya yang strategis dan merupakan jalur perdagangan rempah-rempah (silk road) dunia.</p><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut :</p><p></p><p></p><p>Detil jawaban</p><p></p><p></p><p>Kelas : 10</p><p></p><p></p><p>Mapel : Sejarah \u00a0</p><p></p><p>Bab : 5 - Zaman Kerajaan-kerajaan Islam di Indonesia</p><p></p><p>Kode : 10.3.5</p><p></p><p>Kata Kunci : kerajaan-kerajaan Islam di Papua</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}